\section{Conclusion}
\label{sec:Conclusion}
\paragraph{}
Le projet réalisé pendant les 3 mois de stages est un prototype de l'outil souhaité.\\
Nous y trouvons un serveur fonctionnel, capable de transcoder et envoyer des évenements générés.\\
Le client peut récupérer et décoder les données reçues depuis ce serveur, il est ensuite en mesure de réaliser un affichage en continu de ces données.

\paragraph{}
Bien que l'outil ne soit pas encore branché sur les noeuds et n'utilise pas encore des vrais données de Tezos, celui-ci est développé de manière suffisemment modulaire pour faciliter le branchement sur les noeuds, le maintien et la mise à jour des types de données. Nous pouvons également aisément modifier la façon dont les évènements sont représentés, sans avoir à modifier le code de l'affichage.

\paragraph{}
Le projet a encore vocation à être développé afin de répondre au mieux aux besoins.\\
Il conviendra dans un premier temps de corriger l'affichage, afin de le rendre plus clair et adapté aux traces.\\
Une attention particulière sera ensuite prise pour adapter l'outil aux noeuds de Tezos. Ce sera l'occasion d'améliorer le langage de filtrage, pour obtenir un filtrage plus complexe et permettant une visualisation plus fine du réseau.